<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Docs on Showcase Template</title><link>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/</link><description>Recent content in Docs on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Texturing</title><link>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/Shaders/Texturing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/Shaders/Texturing/</guid><description>Exercise # Implement other coloring brightness tools such as HSV value V, HSL lightness L or Component average. Implement texture tinting by mixing color and texel interpolated data. Brightness &amp;amp; Tinting # El ejercicio se compone de dos partes: La primera consiste en la visualización de la iluminación de la imagen y la segunda es la aplicación de tinting sobre la imagen utilizando diferentes blending modes.
La iluminación se implementó con un brightness shader usando las siguientes cuatro métricas: luma, value (HSV), lightness (HSL) e intensidad (HSI).</description></item><item><title>Non-Euclidean geometry</title><link>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/Shaders/non-euclidian-geometry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/showcase/docs/Shaders/non-euclidian-geometry/</guid><description>Non-Euclidean geometry # Todo tipo de geometría no euclidiana puede ser implementado creando un vinculo entre diferentes partes del espacio 3D en el que comparten el mismo punto de vista.
¿Cómo se hace? # Todas las figuras se renderizan primero en sus propios objetos buffer p5.Graphics fuera de la pantalla utilizando el mismo punto de vista. Los n búferes obtenidos se mapean en las n caras del lienzo principal utilizando un shader personalizado, de nuevo desde el mismo punto de vista.</description></item></channel></rss>